越南人視「貓肉」為美味佳餚，為讓喵星人肉更美味「必須把他們淹死」

近日，貓咪救援隊進入了越南胡志明市的貓肉場救援大批待殺的貓咪，並錄下影片。因為在越南貓咪被視為美味佳餚，因此有許多屠「貓」場設立。

根據《每日郵報》報導，這貓咪可能是離家出走、無家可歸才被抓來屠宰場被製成香肉，但是大部分都是由中國走私過來。越南人將這些貓咪稱為「小老虎」，需花費高達57英鎊 (約2300台幣) 才能吃到小老虎的肉。但是越南人深深相信：每個月初必須要吃肉，以避免不幸，還能提高性慾，甚至相信吃貓能獲得貓的敏捷度。

反對食用狗肉團體的CEO米雪拉布朗 (Michele Brown) 將屠貓場的影片PO上網路，想要提高社會大眾對貓肉貿易的認知。他也說道「最近狗肉市場引起了很多關注，但貓市場幾乎沒有人注意。我感到沮喪，所以我決定要突襲一個街頭貓市場。」

布朗女士表示「這是一個可怕的情況。屠夫希望貓咪的肉緊實，所以他們會淹死貓來刺激牠們分泌腎上腺素。」、「貓對空間敏感，所以屠夫把牠們全部扔進籠子，然後在籠子外面殺死牠們，再把屍體放在籠子上面。」

另外，他也補充這些貓咪有些從別人家中偷來或搶來的，目前貓肉在越南甚至整個東南亞都被認為是美味佳餚，貓肉市場也正在蓬勃發展，一道貓菜餚價格介於43英鎊和57英鎊 (約台幣1700-2300) 之間，但根據報導，越南在1997年鼠疫猖狂時便禁止貓餐館，但布朗女士表示，儘管有法律規定，該行業仍然持續發展。

但布朗女士也表示，吃貓肉有時會影響健康，因為有些貓咪是流浪貓，身上可能帶有細菌。就有因為在越南吃貓肉而死亡的案例出現，儘管她用力宣揚吃貓肉的會帶來負面影響，還是有大批人觀光客熱愛吃貓咪。

嬲

人間是煉獄因爲有人類

韓國食狗
香港食蛇

支那食蟲
越南食貓

屌佢老母

能獲得貓的敏捷度

垃圾國家食埋D垃圾食物

支那應該係乜柒都食

btw人類係需要滅絕

日本食鯨魚

你唔撚開post 屌人食魚？

留名等睇弱肉強食撚進場

有一股好強嘅氣嚟緊

美國食牛

北韓食人

老母以前係支那誤食過，
話啲肉根本唔好食，唔明點解有人食...

屌你老母

有貓咪救援隊，狗隻救援隊
咁會唔會有豬隻救援隊，雞隻救援隊，牛隻救援隊？

大把喇
見識少就出少句聲喇

澳洲食袋鼠

豬牛羊雞食得，點解.......

貓狗兔都食過
貓完全唔好食
狗>兔

青蛙鵝肝

話就話狗好食，但聽食過既人講貓好難食喎
點解會去食貓...

講到大躍進中國無食過人咁

其實有咩問題？食狗都得就自然可以食貓

我唔會想食呢D
不過我唔反對人食

黃子華: 有無玩過鬥獸棋？

留名睇弱肉強食

偷人貓嗰啲真係最撚仆街

識食

龍虎鳳大雜燴

推廣貓狗中央養殖 中央屠宰

覺得會好‘騷’

自己唔食味唔好食 屌人地食
除非你素食

狗年來了，湊興總要講幾句狗話。
人生中所有的哲學理論，都是廢話，最雞精的一句，就是：「我認識的人越多，我越喜歡狗。」
二十一世紀，視像短訊流行，許多愛狗的人，用視像短片分享他養的狗在家種種可愛的憨態：會對主人翻觔斗的狗，會替主人母親呵護嬰兒的狗，會低哼講幾句人話的狗。賞狗、笑狗、愛狗，越來越流行，狗為全世界的善良人帶來無限的歡樂，這是通訊科技為人類帶來的少數功德之一。
一百年前，列寧說「工人無祖國」，以及後來的「商人無祖國」。二十一世紀，我非常高興地看到，愛狗的人無祖國，貓和狗，是真正的國際主義的一對天使。
世上所有聲稱愛吃狗肉的人，理所當然都應該受到厭惡。很奇怪，雖然非洲被指為蠻荒落後之地，非洲黑人卻無食狗肉的「文化」，這是無論黑人在美國的犯罪率有多高，你會對黑人不失起碼的尊敬的一個理由。
有人為吃狗肉而辯護，聲稱：既然牛羊豬俱可食，狗亦四足動物，為何不可以？這個問題我往往不正面回答。但我對一個美國的左派白人說過：二十世紀，納粹德國屠殺了二百萬猶太人，但共產赤柬的波爾布特也屠殺了二百萬包括華人在內的亞洲人，西方國家如英法意大利，立法取締法西斯和納粹組織，卻沒有立法禁止馬克思列寧和共產黨，顯然同樣是人，猶太人命的價值，在包括華人和柬埔寨人在內的亞洲人之上。
中國人是對狗最有偏見的民族。狗是動物中最忠義者，然而中文成語卻有「仗義每多屠狗輩」之說。在邏輯上，如果狗是義畜，則屠狗的人，必屬不義；如果耶穌是義人，將耶穌釘死十字架的猶太祭師，及其背後的羅馬帝國，亦必為不義；而當「屠狗輩」在自稱其為有義的一方之際，你應該相信從來不會撒謊的狗。
小孩接受文化教育，會遇到很多矛盾的問題：既仗義輩須屠狗，則其讚頌的荊軻，豈亦不燕太子丹之狗乎？岳飛不亦宋高宗趙構之狗乎？袁崇煥不亦非崇禎皇帝的狗乎？中國的成語教育與中國歷史教育，不止人狗與是非相衝，而且水火不容。
但是嘴巴罵歸罵，在骨子裏，中國人還是喜歡狗的，因為公認周恩來總理在毛澤東主席面前，恭敬順從如一條狗。但一九七六年一月周恩來死了，全國慟哭，認為「敬愛的周總理」是一位偉人。每當外國朋友問「你們中國人為什麼那麼恨狗」時，為了糾正其種族主義偏見，我每每用周恩來問題的邏輯，為中國人平反。
日本人據說與華夏中國「同文同種」，但日本人不介意「犬養」這個姓，而且為東京的秋田義犬「八公」立像，成為日本脫亞入歐成功的無數範例之一。
Anyway，大陸網絡視頻發達，中國年輕一代寵愛貓狗的人越來越多，甚有超越地下基督教徒之勢，並出現愛狗的動物權益人士去廣西玉林營救狗肉節屠刀邊上的狗，與世界接軌。狗年來了，向狗，以及大陸上這些優秀的世界公民致敬。

動物大愛撚全面進場

唔見有龜隻拯救隊

屌啲圖唔好咁直接po得唔得
啱啱先睇完貓啲影片

入黎睇道德撚

可以食牛羊，點解唔俾食猫？

鐘意貓 但唔反對有人食 最多自己唔食
我覺得偷貓先係問題

哈哈 主角嚟喇 我介紹你呀 呢個龍虎鳳大雜燴 好閪補㗎

甲由生命力強 速度快
食左長命百歲 跑得快過保特

第n屆連登仔vs動物撚大戰正式開始

貓貓呀

有咩問題

其實愛貓狗但冇話要愛埋其他動物

成日屈愛貓狗係動物撚

咩漫畫黎？想睇

最憎貓，做得好

唔怪得越南囡囡特別正

話就話弱肉強食 點解唔食得 但手法殘忍又唔講 家陣係活生生浸死唔係一刀過喎

貓都有肉食

吃貓能獲得貓的敏捷度

我幾歲嗰陣都試過，返大陸親戚叫飲湯咪飲，都唔知咩嚟，半個鐘後發到豬頭咁，老母追問咗幾次俾咗乜野我飲，個親戚死都唔講，話好野嚟。之後佢發現少咗隻貓先知個親戚煲咗隻貓飲

白焯蝦都成日未死
So?唔可愛冇人會理

樓主

正
係d貓撚面前大啖食

我屌你老母

因為猫狗係人類好朋友

支那食屎

食貓都唔算大問題, 屌你老母用人道D既方法殺佢地啦, 死之前都要受水刑

㗎妹吞精

屌 我地咪又係食蔥聰明 食合桃補腦

貓湯

越南猴子必須死全國，垃圾國家！

屌 啲圖好不安

出現唔少素食塔利班

其實而家睇食貓好殘忍

同

回教徒睇其他人食豬一樣

因為你對果類動物有感情

利申：不支持食貓

蛔睇其他人食豬?

貓貓

其實我就覺得食貓 食狗都冇問題
不過浸死佢地就好撚殘忍

唔明？
佢地覺得豬唔食得
同你地覺得貓唔食得一樣咋

唔係支持食貓 但有必要係文化差異上做統一咩？

當然你話養殖場環境差同虐待動物就另計啦

手機狗牛豬雞就得貓就唔得
乜撚野批判性思考

佢地係覺豬污垢點同

見過啲牛牛一車車比人送走
佢地留曬眼淚
牛牛真係好有靈性

所以君子遠庖廚，見其生真係不忍見其死。雖然我食肉，但真係接受唔到用不人道手法殺動物，好似以前街市買活雞，見過佢頸放血之後真係頂唔順，後來都係食冰鮮雞。雖然冷鮮雞應該都死得好慘，但我冇親眼睇過，感覺上好過啲

有冇人組團一齊去食

貓咁少肉,, 其實都唔值得食

咁你又咩原因睇唔應該食貓？

唔同地方文化差異點解要統一？

垃圾

負評係我俾嘅
負評嘅原因唔係因為食貓肉
而係活生生淹死啲貓

唔反對

d貓咁可愛
點可以拎黎食嫁
咁無人道
你話食豬食牛食羊就話啫

物競天擇

食還食 可唔可以唔好用淹死嘅方法整死

貓肉同狗肉都唔錯, 間唔中都會上大陸食

我唔係食素，所以我都冇資格話食貓岩唔岩。

黃狗食屎

我次次落街市買菜都會大屌d班魚佬，劏活魚勁殘忍

從來都唔食菜 佢地綠油油咁健康只係唔識掙扎就比人放落水淥死 好殘忍

屌你老母臭閪

上面班人懶係動物平等
倉鼠你會唔會煮黎食？

你覺得貓可愛點同

點解唔殺曬全人類or第一個自我滅絕?

一入嚟見到張圖屌左出聲

雖然我唔理得人食咩肉，但係偷人寵物黎食個啲希望你仔女比人捉去食

我冇食牛
但冇可能反對人地食牛
但食貓
都可唔可以唔好浸死佢地
雖然都係死
但咁死都好辛苦
其實我都想戒埋雞同豬
不過雞豬真係好難戒
Ps:我都係一個偽善既人

唔會 因為太細隻
但天竺鼠就會食

連登仔邏輯：食人點解唔得？雞牛豬你都食啦

爬蟲撚表示痛心

總之唔係香港就唔關我事啦 理撚得你

貓咁撚得意，真係食唔落

佢地話呢啲叫弱肉強食 人都食得

眾生平等

你行先 快撚啲

越狗自從跟咗共黨之後就好撚落後
又食貓又食狗 同d冇文明嘅野人冇分別

貓湯 好似係

唔好先入為主 留意返 我冇講過自己唔係其中一隻惡魔 雖然我知道連登仔中意有位就入

動物平等
平你老母咩
人都冇平等啦

你夠知自己油頭毒撚啦 又唔撚去整容增高
知係冇用嫁 我有能力做到先得嫁麻

用印度唔食牛黎做比喻會唔會好啲

死韓狗

以前對高麗國 前韓歷史有性趣，睇得越多發覺佢地人性好撚差，真係可以用山蕃黎形容

點解唔食得？

食還食, 可唔可以唔好比我知

哇~依味巴閪閉喇，龍虎鳳大雜燴

平等？好笑
不傷害任何人而幸福的世界根本唔存在
所謂人類，是沒有犧牲就不能歌頌生命的禽獸之名
所謂平等既粉飾，不過是無法直視黑暗既弱者既笑話
所謂既理想，只不過是人類為了隱藏醜惡既藉口
連同樣人類同種都一樣，可況係受人類支配既動物

屌佢老尾

素食撚緊隨貓狗撚進場

人地食貓我唔理
你將隻貓淹死都算
但係有D貓係偷返黎架屌
就算係豬牛,你偷返黎煮咗賣出去都犯法啦
更何況可能係人地養左幾年有哂感情既寵物?
死全家啦呢D人

嬲唔係因為食貓

係因為要淹死貓

咁點解冇人反劏活魚

我反對。以前劏活魚係要入集中營！

仲有海豚

啲動物平等撚先係最偽善

佢對住個肥婆同對住個索女都可以一視同仁先再講

食齋

動物還動物，人還人

原來貓咁值錢 即刻落公園捉先

人都平等唔到
仲講動物

片？

你無了解元首的意思

龍虎鳳

見到d相
偷貓搶貓正仆街，應該捉佢地去餵貓

應該用來做實驗，肯定比動物實驗的效果好

你有能力第一個自我滅絕啵,

莫非你唔係人類?

心諗，做乜無啦啦要屌條食人魚 ，賓周都損

猴子腦，味道好

笑左笑埋右

元首:猶太人係比豬同老鼠更低賤既物種，地球既毒瘤，除之而後快

認同

現代文明 普世價值會食豬牛羊魚雞等等
食狗即係你等於生番支那韓國人一樣

聽講死前掙扎會分泌種有害物質

元首眼中的優等文明，只會食素。

之前嗰班食狗撚呢

而家係講緊食肉既文化呀
無野食而被迫食都拎出黎講
咁一戰二戰歐洲食人肉係咪又拎出黎講

動物平等撚基因同支那人好似
背脊向天就食得

最後佢都自己親手毒死佢隻愛犬先自殺
愛從來都係自私既行為

係呀 下次唔好彎低身執野

見到貓撚嬲嬲豬就想笑

好似去黑暗時代咁 急不及待好想玩玩了

飲食習慣吹到普世價值

啲貓最驚水 要咁死法真係超慘
要食最好就一刀過算啦

有冇片

一刀過殺貓就好道德?

貓都唔比死 咁你又食豬？

貓撚好搞笑
你問佢點解淨係理貓唔理豬牛雞
佢會好無賴咁答你貓得意佢淨係鍾意貓，你吹咩

但如果你話你淨係鍾意食貓唔鍾意食豬牛雞佢就會話你仆街

動物撚今次讓左步
話可以食，但唔可以浸死佢

算數啦班動物撚
我未見過有人見到乳豬相會講：可唔可以唔好再貼？
上面貼隻死貓就有動物撚衝出黎叫救命

你可以清蒸，但唔可以慢火烤

重點唔係食唔食
係點殺

動物平等撚答我人可唔可以食？

魚蝦蟹仲慘

知唔知食同類會有健康危險

開始明啲反社會痴線佬嘅思維
唔單止食咩都合理 仲要虐殺都合理

點解仲會有人用豬同貓比

貓狗係人類最好朋友 係動物

豬牛雞個啲二等畜生 係食物 wfc

咁同食唔食得係兩回事wo

咁你又食狗肉？

我夠話豬食得 你老母都食得啦 係鞋啲姐

佢都答非所問嘅

拿拿拿 動物平等呀

其實食唔係問題 不過可唔可以令佢地冇痛苦咁死

留名睇平等撚話人都食得 ：大朝鮮民族都係食呢啲

見到第一幅圖個地下板咁污漕就覺得好嘔心

做咩淨係識負我 我只係想詢問下平等人士人可唔可以食姐

唔支持虐殺啫 唔代表係偏心貓
個人認為任何有痛覺有感受嘅生命都唔應該受到咁嘅對待嘅

人係食物鏈最高層,咩動物都可以食

幾時成立豬肉/雞肉/牛肉救援隊？

屎都可以食，你食囉

d蝦生勾勾比人一支籤插落去
d蟹比人紮住落鍋
就係因為唔識叫所以無人理

講緊動物呀 講埋批霜丫笨

睇咗咁多留言
好多人都係覺得處理方法問題
而唔係食咩肉問題

利申：好似豬牛羊咁中央屠宰唔會阻止其他人食

中央屠宰 貓狗
會唔會阻止？

唔會
其實最大問題只係食貓狗成日都係周街偷
唔衛生
有制度管理冇問題

比喻唔識聽？
唔犯法既話人的確可以食，但無人會食
但貓係可以食
你同人講點解唔食人即係你on9

服了

事實真係有人犯法都食人

收皮啦左膠

糾正返 唔係無人會食人 大把食人嘅史實
我討論緊嘅係動物係真係可以完全平等 唔係會唔會食 而你宜家終於講左話的確可以食 你真係平等撚典範 有冇考慮下司法覆核埋食任何動物包括人都合法

大家咁話

咁你有無考慮下去學越南話去越南勸人唔好食貓？

無呀 淨係會做鍵盤戰士咋 你呢

我欣賞緊你點用滑坡謬誤去死雞撐飯蓋
講食貓就無啦啦講埋食人

貓狗唔食得？

上面講緊咩動物都食得呀 點解唔講得人

你咪講
你講食人我又唔會好似貓撚嬲到成身震晒

上面先話完我講 然後又叫我講咪講 好難捉摸呀

因為君子遠庖廚
貓狗係人類係家居飼養既動物，同人類有感情交流，所以有人話貓狗有靈性
所以咪有食豬食雞唔食貓狗
有邊個位唔合理

普世價值係鬼咁解

其實你食得 不過人肉何來

你站係自己角度自己背景係可以咁講

但係越南人角度就唔係咁諗

文中都有講點解佢地食貓

文化唔同點解要人地接受自己果套係正確先？

貓撚：以後唔去越南唔買越南貨

可以食 但唔可以虐待 好似鵝肝同魚翅咁 咪一樣有人聲援 正評個啲反省下啦

就算文化唔同
淹死隻貓先殺又係咪人道 係咪有必要？

我幾時評論淹死隻貓係正確？
自己拉上去睇返我d留言
我一句都無支持過淹死隻貓係咪人道

我只係講緊有班人覺得貓唔應該食 但係越南人眼中係有特別意義先食
講緊文化差異問題 唔應該用自己價格觀去批判人地係錯

其實從衛生角度出發，咁樣係唔衛生

點解成日要屈越南人黎騙捐款
我係西貢成十年, 聽都未聽過, 見都未見過有鋪頭賣貓比人食

西貢食海鮮

有班人覺得人唔應該食 但係食人族眼中係有特別意義先食
講緊文化差異問題 唔應該用自己價格觀去批判人地係錯

saigon

唔好拉黎拉去講

我淨係講緊食貓呢個行為

點處理點養殖等等係後話

咁你支持善良殺,應唔支持食海鮮啦

夠晒尊重食物鏈

越南卡比 食貓會敏捷

狗撚貓撚直接承認自己偏心，所以反對咪得囉

講咁多廢話做乜，咁多年都係咁

日本食海豚